【yo霸王trip】政府豪擲1.31億元請2500公僕去旅行 包食住人均洗費5.2萬

為獎勵長期服務、表現持續優良的公僕，政府設「長期優良服務公費旅行獎勵計劃」，向獲獎的本地非首長級公務員，發放旅行津貼。據政府最新數字，料2019/20年度會設獎勵名額2516個，預算開支1.31億元，即平均每個名額可獲5.2萬元資助去旅行。

據了解獲獎勵的公務員，可憑海外簽帳單據，以實報實銷方式申報旅行住宿、飲食、交通，以及機票洗費，然而「買手信」及零售物品的費用，則不可申報。

公務員事務局局長羅智光，回覆立法會財委會的書面提問稱，計劃的獎勵配額是根據各局／部門，符合服務年資規定的合資格人數，按每27名人員給予一個配額(1:27)的比率，分配予各局／部門。遴選委員會將考慮合資格人員的服務年資、個別員工的工作表現及評核報告、有關員工的配偶是否可享有政府提供的度假旅費福利等不同因素，選出獲獎人員。

政府於今年《財政預算案》更宣布優化計劃，2019/20年度起放寛限制，獲獎公僕原本只能與配偶同行的限制，將放寬至容許彈性選擇1名同行人士，領取相同的旅行津貼。

有關計劃旨在獎勵長期服務而表現持續優良的員工，政府以服務年資和工作表現作為甄選準則，向獲選的本地非首長級公務員及其配偶，發放旅行津貼。

獲獎公僕原本只能與配偶同行的限制，將放寬至容許彈性選擇1名同行人士

公僕外遇旅行獎勵計劃

無乜野姐
私人市場年年都有花紅雙糧啦
政府做咁多年先得個旅遊資助仲要報銷搞手續

密密外遇 令你很痛恨

政府有福利都係新聞

真係多撚謝

5.2萬去澳門啪啪啪

我老母以前都拎過
呢個計劃好耐歷史

Topick經濟日報其中一個content farm